法團刁難 尖沙嘴遷旺角

法團刁難
尖沙嘴遷旺角

設於尖沙嘴富好中心的六四紀念館啟用兩年後被迫遷出。

【本報訊】六四紀念館設永久館一波多折，支聯會2012年及2013年分別在深水埗及城大設臨時六四紀念館，2014年遷至尖沙嘴永久館址，但遭業主立案法團入稟指違反公契，並先後被屋宇署及消防處指違反法例。支聯會去年敲定購買旺角現址作為永久館址。

支聯會2012年在深水埗設首個臨時六四紀念館，2013年設於城大，同年12月支聯會斥976萬元購入尖沙嘴富好中心800呎單位作為紀念館永久會址，翌年4月20日開幕。開館前兩個月，支聯會收到業主立案法團律師信，質疑紀念館性質牴觸物業公契，又指會為大廈用戶帶來滋擾及不便，開館初期法團便入稟申請禁制令及索償。

相關新聞：展遇害學生彈孔頭盔

屋宇署消防處指舊館違例

紀念館開幕日被親北京團體踩場，原定參加開幕的流亡美國民運人士楊建利被拒入境，紀念館的宣傳易拉架和橫額亦遭撕走或割破。2015年2月，紀念館被屋宇署指控違反《建築物條例》，三個月後接到消防處通知書，指紀念館入口的木製牆壁襯墊違反《消防（消除火警危險）規例》，勒令30日內用防火溶液處理或拆除。

同年6月，法團突然要求紀念館訪客登記個人資料，面對法團刁難，支聯會2016年決定售出館址及閉館。經過兩年沒固定館址，支聯會去年底通過購買1,500呎現址為永久館址。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
狂徒爆門毀六四館 鹽水淋電箱 支聯會誓4.26重開

下一則
下一則
展遇害學生彈孔頭盔

展遇害學生彈孔頭盔
張學友《人間道》暗喻六四 遭內地封殺
狂徒爆門毀六四館鹽水淋電箱支聯會誓4.26重開